毒撚聖誕窮遊芬蘭

8/12/2017出發

落機

芬蘭機場竟有中文廣告

下午4點幾, 地鐵竟然冇人咁制

頭2晚住的酒店, Eurohostel, private room, 咁就83EUR, 共用廁所廚房, 劏房咁, 仲一陣味, 嘈到拆天, 成晚聽到d呯拎扮欄聲

9/12/17, Helsinki, Saturday, 4'C, Cloudy
此為早上8:30, 條街冇人:

在香港見不到的景象, 這裡除了針葉樹以外, 所有樹都落葉, 無一倖免

9:00am

海邊沒有欄杆

a bird

周圍行下:

可惜, 影"咩"左少少

Christmas Market, Senate Square

跟住去畫廊, 太多畫費時upload, trip advisor話果度有lunch buffet唔錯, 12eur, 竟然就係得沙律, 好難食的麵包和餅乾, 三文魚湯

gallery part 2:

唔知咩黎, 有點不安

下午3:30的景象:

4:00pm

我send比個friend呢張相, 佢以為係酒店房, 其實係博物館一部分

12eur去坐摩天輪, 當時好大風, 吹到摩天輪都fing fing下, 好恐怖

當日支出約60-70eur, 早餐及晚餐均吃杯麵

10/12/17 Helsinki (Vanta) - Ivalo
機票HK$1000, 係買貴左, 如果12號先去只需三百幾, 但我想係ivalo住夠10日曝北極光

夕陽度西嶺

芬蘭幾抵玩，又有得坐A350

係咪好凍

10/12 - 20/12/2017, Ivalo, Finland
10日裡面1日去超市買野, 1晚桑拿,1日鹿車, 1日cross-country skiing, 無其他消費, 只為求見到北極光,悶到卜佳
身處位置: (北極圈以北約200km處)

11/12/2017, -1度, 但我著定太多衫, 而且行走雪地比較費力, 我反而覺得好熱!
此為11:00am, 這裡其實已經沒有白晝, 中午太陽照射角度為-1度, 這只是civil twilight
步行2km去超市準備未來10天的糧食...
冒雪獨自踏故城, 市面緩慢而潔淨 (麥浚龍-雷克雅未克)

超市...

下午2點的景象

雖然有kick sledge, 但都係冇用, 咁踩法仲攰, 行到死咁制, 不如當手推車咁用仲好

2大袋

超市拿取的中文報紙

我是一個西伯利亞人, 冬天的冠軍 (講笑)

我極度怕凍, 係香港冬天都著五六件衫, 個個叫我唔好去
不過我去到唔覺凍, 有時仲著得少過hk, 仲成身汗
主要因為係室外時間短, 攞得多行李, 個人會好熱

亦試過有日故意著唔夠衫, 堅係好凍, 要經常入商場取暖

去得芬蘭, 緊係要試芬蘭浴 (30eur)
跳冰水就唔敢啦, 亦都冇冰水比我跳
佢係教"rolling into the snow after sauna and then quickly back to sauna!"

焗左幾分鐘, 第1次行出去, 都唔點覺得凍, 咁緊係唔夠膽一開始就係雪地上碌,試下搽少少雪上身先, 嘩屌! 隻手..... 凍到仆街, 嘩, d血管..... 即刻沖返入sauna, 即刻狂加水, 都仲凍緊.....

跟住過左10分鐘島, 開始覺得熱, 今次玩盡d, 一野訓落雪度, 屌! 隻腳呀! 痛到卜佳! 幾乎起唔返身, 嘩! 隻手又麻痺, 幾經辛苦, 入返sauna房........ 如是者, 之後再出入多幾次

2017/12/14, saariselka (ivalo以南約37km) reindeer safari (135EUR)

怎料, 一出門已是一個大考驗! 摸黑步行700m出大路等巴士, 時間表寫住9:00am有巴士到, 只此一架!!!
雖然人煙稀少, 但條路都幾多車行, 10秒島就有一架車經過, 車速又快, 我有個預感, 會唔會睇唔切巴士?!
08:55, 有巴士經過, 去到我眼前先至望到寫住saariselka, 仆街啦, 真係睇唔切!!!!!!!
咁點算, 唔通返酒店, 但我大啦啦比左hk$1300, 一係坐的士, 但咁偏僻既地方幾時先有的士行過?
我仲未接受到呢個現實, 企多一陣先, 會唔會仲有另一架巴士呢? 雖然都知冇可能....

估下我結果怎樣

留名！！！

好羨慕

Sauna

仆你個街，快啦

留名

估下啦, 走左架巴士, 點算

一頁都未夠就學人吊人癮
你都係收皮啦

無人想估 此post已完

三萬蚊窮遊丫嘛

順風車囉，咁簡單

住過芬蘭半年, 30港紙嘅sauna就去過
樓主30eur係咩玩法?

係囉，30歐咁貴？

市中心摩天輪隔離游泳池12歐，普通泳池7歐

基本上芬蘭康體設施都有桑拿房，入場費包桑拿

無可否認, 30EUR既桑拿係貴既, 一定有d平d
我係helsinki eurohostel都有免費桑拿, 焗左2次
好普通, 係室內, 冇得一冷一熱咁玩
30eur果個因為係雪地上一間小屋, 可以感受到真正芬蘭浴

09:05, 離遠見到有疑似巴士黎緊, 唔理三七廿一, 即刻舉定手先
咦, 真係寫住ski bus, 係我等緊既巴士, 原來頭先果架唔係!

全車得我一人

9:30去到, 但12:00先開始鹿車活動, 先交低文件, 問下佢呢段時間我有咩玩, 佢提到snowshoeing "I can give you free to try 1 hour"
Free? 咁緊係玩啦, 本身我都有諗過試snowshoeing, 但酒店果度成99EUR兩個鐘, 太貴唔卜, 諗住搵個平d既

著得太多衫, 行雪地要用力, 熱到大汗疊細汗, 好似夏天咁, 還snowshoe時即刻入廁所除晒d衫去, 除淨底衫+抓毛衫, 著返件羽絨, 即刻相當清爽!

11點幾, 諗住食d小食, (一陣有包lunch) 點知間間餐廳都未開, 得一間asian buffet有開, 14,90EUR, (條女好正, 聲線溫柔), 不過好難食, 好普通, 得d豬肉, 雞肉, 薯仔, 瓜, 飯等等 , 又趕時間, 反正有d熱, jump幾杯汽水飲下算

12點返去集合, 換佢提供既衫褲鞋襪(話可以頂到-30度), 一齊坐車去reindeer farm, 都幾遠下, 估計行左10km

說好的鹿車呢, 原來只是有人在前面拉著鹿群行走, 乜唔係d鹿自己跑既咩

今次真係凍(-12度), really, bitterly, fucking cold!!! 真係凍到痛! 車程30分鐘, 我淨係想快d完, 我隻腳已經係咁郁黎郁去, 開始冇乜感覺, 我唔要截肢! 我一定可以堅持! (求存意志力與部署, 從不缺~ 心裡夢, 熱度總可熔解積雪!)(張敬軒 - 缺, 歌詞稍有修改) fr

話include lunch, 所謂lunch, 就係得三文魚湯, 麵包!

16:00返回sarriselka, 17:30先有巴士返ivalo, 仲有時間, 去超市補充糧食, 見到有間野寫住有reindeer burger, (雖然早幾日已食過鹿肉) 但都想再食下, 13,50EUR , 有得揀burger定pizza, 我揀左pizza

坐完巴士, 再行3個字, 長途跋涉拎返屋企, 個pizza"咩"晒, 仲流晒汁出來
最初我以為$13.5係得一塊pizza, 估唔到都有一盒, 最抵食係今餐, 好彩我揀pizza冇揀burger

難得今日好天, 半夜醒左, 出去望下, shit, 難道這就是所謂北極光? 要好留心先見到有少少綠色 fr

push 1 push

兩邊都更新?

yes

LM

之後果日, 25eur係度假村內玩cross-country skiing, 揸住2支棍平地滑雪, 其實只係好似行路咁, 速度好慢, 好輕鬆, 好易上手

之後見到一group人一齊去租滑雪板, 突然覺得好寂寞, 度假村附近冇乜好行, 兜一兩個圈算數, 一個人去得遠又怕危險, 反正都叫做試過cross-country skiing感覺, 還返裝備, 返房休息算!

走入冇人清理既積雪範圍, d雪去到膝頭咁深

訓雪地, 當日陰天, 升返上-5度, 已覺得好暖, 著3件衫都夠, 反而手,腳,頭外露部份必須保暖, 我戴3對手套著3對襪

舊年二月去過 而家重温下

但你揾到飯食咁好嘅 我玩咗十日
最終係食壽司先食到飯

18日入面只係食過一次飯

我同你一樣 12月都8-10都係Helsinki

去sarriselka唔玩skiing
去坐reinbeer

咁你個行程係點架

滑雪我驚, 同埋覺得好似好難, 所以我試cross country skiing

留名
就咁睇好似好悶咁
黎緊3月尾會係英國經芬蘭番香港
諗緊留唔留幾日睇下野咁

留啦
helsinki好細嫁咋
周圍行下啦

樓主買支Salmiakki飲下
好懷念

Stockholm>abisko>narvik>kiruna>rovaniemi>Helsinki>tailin>Helsinki>Hong Kong

所以8-10係最後一站了 唔知我地有無見過呢

如果你果2晚住eurohostel,可能見過都唔出奇
你行程見唔見到北極光

跟據天氣報告及極光指數apps資料, 係得18-19號睇到極光, 17號晚諗住早d訓, 18號凌晨起身睇極光, 不過偏偏訓唔著, 當晚10點幾聽到出面好嘈, 會唔會有料到呢?
(owner話有極光會敲我門, 點知都冇人通知我既, 好彩我都醒訓)

第1次出去, 有幾個中國人走來走去影相, 仲問我"Have you seen this? It's the aurora!", 我出去睇下, 漆黑一片冇料到, 另外有人說"相機看得見, 肉眼看不見"

隔左一陣再出去, 終於有收獲! (只係用普通手機影)

今次堅係凍, 我在體驗冰箱溫度, -18度, 唯有勉勵自己"我是一個西伯利亞人, 冬天的冠軍~" 之後凌晨3點幾, 我在屋內取暖的時候有位女士敲門, 話見到極光, 問我有無相機, 是旦, 看多一次也無妨, 不過今次極光好弱, 佢用手機影唔到, 我又影唔到, 佢比個email問我可否send相比佢

翌日中午, 佢竟然敲門同我講"謝謝你的相片,我現在走了"

好羨慕樓主睇倒極光, 呢個係我嘅人生必做list 入面其中一件事

二月中係inari 睇到

IVALO呢10日都真係好悶, 終於mission accomplished. 呢度好靜, 靜得恐怖, 經常聽到狗吠聲, 我驚狗, 我終於都頂唔順去問下個owner, 原來話附近有husky farm, 地圖顯示係河對面, 但是有時覺得d聲好近, 好似隨時會撲出來咁, 每次離開間屋都不安, 所以呢10日都盡量唔出街

12月20日, 終於可以離開這個鬼地方! 不過這又是一個大考驗! 雪地拉喼! 7:30出門口, 行700m去坐07:52的巴士, 我承認的確手腳太慢晚了出門, 但是預留20分鐘行700米距離, 應該絕對綽綽有餘吧?fr 結果是寸步難行! 在雪地上拖行一個28吋喼, 個轆完全唔郁, 有轆等於無轆, 仲辛苦過拉唧車

氣來氣喘, 好彩我事先食定藥, 無哮喘發作, 又唔慢得, 隻手痛到卜佳, 都要死頂 ! 07:45, 終於到左巴士站, 今次冇聽到狗吠聲! 又驚睇唔切車, 離遠見到係大型車輛就要舉定隻手先!

終於...

「2度炎溫真折墮, 難怪汗似風輕撫我。我不會穿雪褸, 穿底褲加背心都多。」《西伯利亞人》

係IVALO最暖係今日, 有2度, 不過呢個時候真係穿底褲加背心都多! 熱到夏天咁! 個司機都幾勁, 雖然條路係寫100km/h, 但佢應該唔係預你落雪行100, 而且佢作為巴士仲竟然逆線爬私家車頭!

NEXT STOP: ROVANIEMI

芬蘭啲巴士司機開車開得好快

2017/12/20-22: ROVANIEMI

SANTA PARK

當日消費: (EUR)
ivalo-rovaniemi巴士: 57
santa park 的士來回: 50
santa park 入場費: 33

唔知點解upload上網變左上下倒轉

好掛住芬蘭